---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:25
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-25(玄幻现代)(弃天帝X苍)

<br/>

※

苍抬头看天边缓缓飘过的云朵，白云被夕阳余晖染成一片火红。

天空并没有卷积雨云，看来要期待自然天象配合有些不可能。

苍平摊著左手，在手心上写无形的信笺，写完卷起交给尘霂天官，嘱咐他将降雨令送到雨神手上。

『苍，我先进去探路，等我电话。』

『好。』

弃天帝因为身高优势步伐迈得很大，苍思量著如果这大楼内真是崇拜撒旦的黑魔法教派，那让弃天帝先行探路也比较安全。

并不是他想坐享其成，而是他对弃天帝的实力有相当的信心，依照他两次与弃天帝并肩作战的经验判断，假使那就是弃天帝的实力，弃天帝的雷电之术攻击程度约与恶魔中第二阶的侯爵相当，一般的恶魔跟本无法与弃天帝匹敌。

苍等了五分钟才接到弃天帝的电话，而在等待的五分钟内他已在大楼周围布好法阵，如果需要硬拼的时候就启动阵法封印恶魔的力量，当然召唤恶魔的人也会受到影响，住院躺上十天半个月才会清醒。

然而召唤恶魔最可怕的不是没召唤成，而是被低等恶魔反噬，如果被反噬的恶魔吃掉生命能量，即是三魂中的生离魂，从此即便不死也会成为植物人。

六楼的电梯灯号亮起，电梯门打开，苍走出电梯门看到的是他设想中最坏的情况，写上Ｎａｔａｓ生技公司的压克力灯箱招牌掉在地上还破了一角，屋内十几个穿著连身罩头黑袍的人躺卧在地，弃天帝正将人一个一个拉到墙边扶坐。

苍蹲下探探弃天帝正扶著那人的鼻息，还有呼吸，胸膛也稳定地起伏著，再掰开他的眼皮看看，瞳孔却呈现无神的放大现象，即使没死也离死不远。

『这人与旁边几个人一样都没有灵魂波动了，恐怕拖不久就会死亡。』弃天帝说道。

苍以手掌抚过那人的眼皮，让他闭目安息，却没有打算为他念经超度之类的，已经没有灵魂还要超度什么？

『看来他们召唤的恶魔非同一般，会反噬并把生离魂与圆觉魂，也就是你所知道的生命能量与主魂，能同时吞噬十几个人主魂的恶魔最起码也到男爵的恶魔爵位，与我们昨天遭遇到的低等魔不同。』

苍走到另一人身旁，仔细观察他的头顶三吋处。『而且时间上也不对，他们还残留著灵魂泼动，被吞噬的时间应该不会超过五小时，我估算大概是中午时候发生的事情。但是，一般而论黑魔法教派不会在正午召唤恶魔，除非今天是特殊的魔日或者是有天狗蚀日的异象，啊！』

苍突然大叫一声，弃天帝赶紧放下手边扶著的另一人，跑到苍身旁看发生什么事。

『苍，发生什么事？』

苍别过头似是不想让弃天帝看到他的表情，数秒后又恢复从容平静的表情。

『没事，只不过我突然想起今天以魔界历算来是浴血日。』

魔界历顾名思义是以魔界时间换算的历法，俗称地府的幽冥界就座落于广大辽阔的魔界之中，因而计算魔界时间的魔界历也是由幽冥界制订的。

低等恶魔根本没有计算日期的智商，而得到恶魔爵位的恶魔也不需要计算日子，在永无止境的地狱之中他们只需要等待复仇的一日到临，中间时间到底过了多久根本不重要。

但浴血日对于恶魔来说是无法忘怀的日子，在西元四百年时，也就是耶和华来临又离开后的四百年，旧约圣经记载这一段大天使长米伽勒率领天使军团大举消灭恶魔的圣战，然而挑起这场圣战的引子居然是一名平时表现良好的见习天使……

那一场圣战的结果是原本有十翼的恶魔之王路西法失去两片雪白羽翼，大天使长米伽勒也身负重伤，因为这场圣战而消逝的天使计有一百多名，但恶魔却不计其数。

战争的下场往往是两者皆输，没有天父的帮忙哪一方都不会赢，因为此场圣战对恶魔来说是很大的耻辱，所以定为浴血日，每到这一日恶魔都会想尽办法诱惑人类来再次挑起圣战，只要战场改到人间，恶魔便可以利用脆弱与贪婪的人心赢回一局。

一千多个人间年过去，每到浴血日而牺牲的人类灵魂也越来越多，苍一想起这件事就非常难过，他无力拯救这些被恶魔诱惑的人类，只能眼睁睁看他们的灵魂堕入无穷无尽的地狱深渊。

弃天帝看见苍眼底的悲伤，即使苍掩饰的很好，但是天生的悲悯仍无法完全掩盖，他仿佛听见苍的内心为这十几个堕入地狱的灵魂哭泣。

他轻拍苍的肩膀。『别为他们难过，这结局完全是他们咎由自取。人性如果不贪婪，又怎么会让恶魔有机可乘？』

『因为恶魔利用贪婪的人性，这些人才会失去灵魂。果然还是该除魔，我不该认为恶魔也有人心，而心存慈悲……』

紫眸闪过一丝黯然，苍此刻想的是那一晚应该豁尽全力赌一把也许能让撒旦重伤，若是恶魔之王有事其他恶魔也会成一盘散沙，如此这些人类就不会被吸走灵魂。

但弃天帝却好像心口被插了一剑，他瞬间被难过与害怕的情绪掩没灭顶，他很害怕苍已然知道他的真实身分……

『苍……』你是不是已经知道了？

弃天帝想问却不敢问，他三十二年的人生终从未胆怯过，却在这一刻连一个问句都说不出来。

苍正在打电话没察觉弃天帝的异样，他打完电话后看著弃天帝深深凝视他的眼神，莫名地被那深情又复杂的眼神给打动。

『我已经叫了救护车，如果我们再不离开，恐怕会被当作嫌疑犯。』

看向他的紫眸仍是澄明又温暖，弃天帝懵了，苍好像并没有发觉他的真实身分。

走出大楼后，苍说道：

『幸好你带了手套，否则等警察采集到指纹你就麻烦了，堂堂异度国际贸易公司的副董事长变成杀人未遂的嫌疑犯，会上社会版头条。』

『我又没作过何必惧怕，即使被误认是凶手也会被释放出来，根本不必担心。』

苍瞥了他一眼，开玩笑似说道：『凶手是恶魔，你是恶魔吗？哈，开玩笑罢了别当真。』

弃天帝镇定地笑了笑，他的确是人不是恶魔，但他的真实身分与恶魔也差不了多少。

他挤眉弄眼道：『你猜错了，我真是恶魔，是色魔！』

张臂一抱想抱住苍的腰，苍挣脱还反踹一脚，弃天帝当然不服输用手肘挡下踢击，又攻苍的下盘，苍跳起闪过弃天帝的扫堂腿，一拳正对著弃天帝面上揍下去。

结果色魔弃老板顺利抱到风水部苍主任的腰，也付出一眼变熊猫眼的惨痛代价。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

